# Rox Edit Chinese Tranalation.
# Copyright (C) YEAR ORGANIZATION
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2005-07-10 21:57+HKT\n"
"PO-Revision-Date: 2005-07-10 18:55+1\n"
"Last-Translator: Babyfai Cheung <babyfai1@yahoo.com.hk>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: ENCODING\n"
"Generated-By: pygettext.py 1.4\n"

#: EditWindow.py:81
msgid "Cut"
msgstr "剪下"

#: EditWindow.py:82
msgid "Copy"
msgstr "複製"

#: EditWindow.py:83
msgid "Paste"
msgstr "貼上"

#: EditWindow.py:85 EditWindow.py:259
msgid "Undo"
msgstr "還原"

#: EditWindow.py:86 EditWindow.py:258
msgid "Redo"
msgstr "重做"

#: EditWindow.py:88
msgid "Search..."
msgstr "搜尋..."

#: EditWindow.py:89
msgid "Search and Replace...."
msgstr "搜尋及取代..."

#: EditWindow.py:91
msgid "Goto line..."
msgstr "跳至行數..."

#: EditWindow.py:96
msgid "Toggle Bookmark"
msgstr "標記此行"

#: EditWindow.py:97
msgid "Next Bookmark"
msgstr "下個標記"

#: EditWindow.py:98
msgid "Previous Bookmark"
msgstr "上個標記"

#: EditWindow.py:105
msgid "File"
msgstr "檔案"

#: EditWindow.py:106 EditWindow.py:263
msgid "Save"
msgstr "儲存"

#: EditWindow.py:107
msgid "Save As..."
msgstr "另存為..."

#: EditWindow.py:108
msgid "Open Parent"
msgstr "往上目錄"

#: EditWindow.py:109
msgid "Show Changes"
msgstr "顯示改變"

#: EditWindow.py:110 EditWindow.py:255 tips:9
msgid "Word Wrap"
msgstr "自動換行"

#: EditWindow.py:111 EditWindow.py:265
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#: EditWindow.py:113
msgid "New"
msgstr "新增"

#: EditWindow.py:115
msgid "Edit"
msgstr "編輯"

#: EditWindow.py:117
msgid "Options"
msgstr "選項"

#: EditWindow.py:118 EditWindow.py:238
msgid "Help"
msgstr "說明"

#: EditWindow.py:239
msgid ""
"Show changes from saved copy.\n"
"Or, drop a backup file onto this button to see changes from that."
msgstr ""
"顯示已作及儲存的改變。\n"
"或將備份檔案，拖放到這按鈕上以檢視改變。"

#: EditWindow.py:249
msgid "Check Spelling"
msgstr "檢查字串拼寫"

#: EditWindow.py:260
msgid "Replace"
msgstr "取代"

#: EditWindow.py:261
msgid "Search"
msgstr "搜尋"

#: EditWindow.py:262
msgid "Save As"
msgstr "另存為"

#: EditWindow.py:264
msgid "Up"
msgstr "往上"

#: EditWindow.py:323
msgid "Line %s of %d"
msgstr "行 %s 總數 %d"

#: EditWindow.py:330
msgid "One character selected (%s)"
msgstr "選擇了一個字符 (%s)"

#: EditWindow.py:333
msgid "%d characters selected"
msgstr "%d 個字符已選擇"

#: EditWindow.py:335
msgid "%d lines selected"
msgstr "%d 行數已選擇"

#: EditWindow.py:502
msgid "Untitled"
msgstr "未命名"

#: EditWindow.py:530
msgid "Encoding:"
msgstr "編碼："

#: EditWindow.py:536
msgid "Ignore errors"
msgstr "忽略錯誤"

#: EditWindow.py:562
msgid "Unknown encoding '%s'"
msgstr "不明編碼 '%s'"

#: EditWindow.py:586
msgid ""
"Data is not valid %s. Please select the file's encoding. Turn on 'ignore "
"errors' to try and load it anyway."
msgstr "資料不是 %s。請選擇正確的編碼，啟用 '忽略錯誤'  以嘗試打開。"

#: EditWindow.py:627
msgid "File is not saved to disk yet"
msgstr "檔案尚未儲存"

#: EditWindow.py:648
msgid ""
"This file has never been saved; nothing to compare it to!\n"
"Note: you can drop a file onto the toolbar button to see the changes from "
"that file."
msgstr ""
"這檔案還未儲存；因此沒法進行比較！\n"
"注意：您可拖放檔案到工具欄的按鈕上，來查看已更改的資料。"

#: EditWindow.py:697
msgid "TextFile"
msgstr "文字檔案"

#: EditWindow.py:845
msgid "Minibuffer help"
msgstr "小型幫助框"

#: diff.py:78
msgid "Changes to %s"
msgstr "%s 的改變"

#: diff.py:128
msgid "There is no difference between this version and the saved one."
msgstr "沒有不相同的地方。"

#: goto.py:10
msgid "Goto line:"
msgstr "跳至行數："

#: goto.py:12
msgid ""
"Enter the line number to go to. Line numbers start from 1. Press Escape to "
"cancel, or Return to jump to the line."
msgstr "鍵入行數數字，行數起始為 1。按 Escape 以取消，或按 Enter 以跳至該行。"

#: goto.py:22
msgid "Invalid line number: %s"
msgstr "錯誤的行數：%s"

#: search.py:6
msgid "Matches any character"
msgstr "對應任何字符"

#: search.py:7
msgid "Any lowercase letter"
msgstr "任何小階字母"

#: search.py:8
msgid "Any character listed (- must be first)"
msgstr "任一列出字符 (- 必須前排)"

#: search.py:9
msgid "A only at the start of a line"
msgstr "A 在行的最前"

#: search.py:10
msgid "A only at the end of a line"
msgstr "A 在行的最後"

#: search.py:11
msgid "Zero or more A"
msgstr "零或更多 A"

#: search.py:12
msgid "One or more A"
msgstr "一或更多 A"

#: search.py:13
msgid "Zero or one A"
msgstr "零或一個 A"

#: search.py:14
msgid "Between m and n matches of A"
msgstr "對應 m 與 n 之間的 A"

#: search.py:15
msgid "Non-greedy versions of *, +, ? and {}"
msgstr "包含  *, +, ? 及 {} 的版本"

#: search.py:16
msgid "Literal \"*\", \"+\""
msgstr "正常字符  \"*\", \"+\""

#: search.py:17
msgid "Can match A or B"
msgstr "能對應 A 或 B"

#: search.py:18
msgid "Group A and B together (for *, \\1, etc)"
msgstr "A 和 B 一同匹配 (用於 *, \\1, 等等)"

#: search.py:19
msgid "The first/second bracketed match (goes in the With: box)"
msgstr "匹配括弧內第一/或第二個字符 (須用於: 盒型括弧內)"

#: search.py:20
msgid "Word boundary (eg, \\bWord\\b)"
msgstr "匹配含邊沿的整字  (eg, \\bWord\\b)"

#: search.py:21
msgid "Non-word boundary"
msgstr "匹配整字內不在邊沿的字符"

#: search.py:22
msgid "Digit, non-digit"
msgstr "數字，非數字"

#: search.py:23
msgid "Whitespace, non-whitespace"
msgstr "空白，非空白"

#: search.py:24
msgid "Others"
msgstr "其他"

#: search.py:24
msgid "See the Python regular expression documentation for more"
msgstr "詳情請參閱 Python 正則表達法文本"

#: search.py:26
msgid "Examples:"
msgstr "舉例："

#: search.py:27
msgid "Matches \"Fred\" anywhere"
msgstr "任何對應  \"Fred\" "

#: search.py:28
msgid "A line containing only \"Fred\""
msgstr "一行內只包含 \"Fred\""

#: search.py:29
msgid "\"Gogle, Google, Gooogle, etc\""
msgstr "\"Gogle, Google, Gooogle, 等等\""

#: search.py:30
msgid "Colour or Color"
msgstr "Colour 或 Color"

#: search.py:31
msgid "\"The\" or \"the\""
msgstr "\"The\" 或  \"the\""

#: search.py:35
msgid "Python expressions:"
msgstr "Python 正則表達法："

#: search.py:36
msgid "The text that was matched"
msgstr "匹配的文字"

#: search.py:37
msgid "The numerical value of 'old'"
msgstr "'old' 的數值"

#: search.py:38
msgid "Convert match to uppercase"
msgstr "將匹配的文字轉為大階字母"

#: search.py:39
msgid "Double all matched numbers"
msgstr "將匹配的數值加倍"

#: search.py:56
msgid "Find Next"
msgstr "找尋下一個"

#: search.py:61
msgid "Find Previous"
msgstr "找尋上一個"

#: search.py:66
msgid "Match case"
msgstr "匹配大小階"

#: search.py:80
msgid ""
"Type a string to search for. The display will scroll to show the next match "
"as you type. Use the Up and Down cursor keys to move to the next or previous "
"match. Press Escape or Return to finish."
msgstr ""
"鍵入要尋找的字串，匹配的將會以卷動型式顯示，用往上或往下的箭咀鍵來瀏覽結果，"
"按Escape 或 Return 結束。"

#: search.py:85
msgid " Find: "
msgstr " 找尋："

#: search.py:160
msgid "Code"
msgstr "代碼"

#: search.py:162
msgid "Meaning"
msgstr "註釋"

#: search.py:213
msgid "Replace:"
msgstr "取代："

#: search.py:214
msgid "With:"
msgstr "換為："

#: search.py:221
msgid "Advanced search and replace"
msgstr "進階搜尋及取代"

#: search.py:229
msgid "Evaluate 'With' as Python expression"
msgstr "以 Python 正則表達法鑒定"

#: search.py:252
msgid "You need to specify something to search for..."
msgstr "請先指明需要搜尋的目標..."

#: search.py:297
msgid "Search string not found"
msgstr "找不到要搜尋的字串"

#: search.py:301
msgid "One line changed"
msgstr "一行已改變"

#: search.py:303
msgid "%d lines changed"
msgstr "%d 行數已改變"

#: tips:1
msgid "Display"
msgstr "顯示"

#: tips:2
msgid "Fonts"
msgstr "字型"

#: tips:3
msgid "Text font"
msgstr "內文字型"

#: tips:4 tips:5
msgid "Font used for normal text."
msgstr "一般內文的字型"

#: tips:6
msgid "Colours"
msgstr "顏色"

#: tips:7
msgid "Foreground colour"
msgstr "文字顏色"

#: tips:8
msgid "Background colour"
msgstr "背景顏色"

#: tips:10
msgid "Wrap long lines of text"
msgstr "對過長文字的行換行"

#: tips:11 tips:12
msgid ""
"Control whether lines wider than the window are wrapped to multiple display "
"lines."
msgstr "當內文的字行比窗口要長時，會換到下一行來顯示。"

#: tips:13
msgid "Toolbar"
msgstr "工具欄"

#: tips:14
msgid "Show toolbar"
msgstr "顯示工具欄"

#: tips:15 tips:16 tips:17
msgid "Display a toolbar along the top of each window with common tools."
msgstr "在頂端顯示工具欄。"

#: tips:18
msgid "Spacing"
msgstr "字距"

#: tips:19
msgid "Margins"
msgstr "邊界"

#: tips:20
msgid "pixels for left margin, and for the right:"
msgstr "像素 左面邊界；及右面邊界："

#: tips:21 tips:24 tips:26 tips:28 tips:30
msgid "pixels"
msgstr "像素"

#: tips:22
msgid "Paragraphs"
msgstr "段落"

#: tips:23
msgid "Space above paragraphs"
msgstr "對比上段落間的距離"

#: tips:25
msgid "Space below paragraphs"
msgstr "對比下段落間的距離"

#: tips:27
msgid "Line spacing within paragraphs"
msgstr "段落間的行距"

#: tips:29
msgid "New-paragraph indent"
msgstr "換新段落時縮排"

#: tips:31
msgid "Editing"
msgstr "編輯"

#: tips:32
msgid "Indentation"
msgstr "縮排"

#: tips:33
msgid "Automatic indentation"
msgstr "自動縮排"

#: tips:34
msgid ""
"When you press Return, the next line starts with the same amount of "
"indentation as the previous line."
msgstr "當按下 Return 鍵，下一行開始的位置，會自行縮排致跟上行一樣。"

#: tips:35
msgid "You need the gtksourceview Python module to use these"
msgstr "您須安裝 gtksourceview Python 模組才可啟用這些功能 "

#: tips:36
msgid "Show Print Margin"
msgstr "顯示可列印邊界"

#: tips:37
msgid "Draw a line to show the right margin for printing."
msgstr "在右邊可列印邊界上繪出一條直線。"

#: tips:38
msgid "Print Margin"
msgstr "可列印邊界"

#: tips:39 tips:49
msgid "characters"
msgstr "字符"

#: tips:40
msgid "Smart Home/End"
msgstr "優化 Home/End 按鍵"

#: tips:41
msgid "Move to the first/last actual character on the line, ignoring spaces."
msgstr "移到每行的 最前/最後 的字符，並忽略空格。"

#: tips:42
msgid "Show Line Numbers"
msgstr "顯示行號"

#: tips:43
msgid "Add a column on the far left showing line numbers."
msgstr "在最左邊加上一列空間來放置行號。"

#: tips:44
msgid "Show Bookmarks"
msgstr "顯示標記"

#: tips:45
msgid "Add a column in the left margin showing which lines are bookmarked."
msgstr "在最左邊加上一列空間來顯示被標記的行號。"

#: tips:46
msgid "Use spaces instead of Tabs"
msgstr "優化 Tab 鍵輸出"

#: tips:47
msgid ""
"Pressing the Tab key inserts multiple spaces, instead of a single Tab "
"character."
msgstr "當按 Tab 鍵時可變為自動輸出多個空格字符。"

#: tips:48
msgid "Tab width"
msgstr "Tab 寬度"

#: tips:50 tips:51 tips:52 tips:53
msgid ""
"Show one tab as this number of spaces or, when 'Use spaces instead of Tabs' "
"is on, insert this many spaces."
msgstr "設定在按 Tab 鍵時可輸出的空格數目。"

#: tips:54
msgid "Changes"
msgstr "變更"

#: tips:55
msgid "Colours for Show Changes feature"
msgstr "用以顯示變更的顏色"

#: tips:56 tips:60 tips:64 tips:68
msgid "Foreground"
msgstr "文字"

#: tips:57 tips:61 tips:65 tips:69
msgid "Background"
msgstr "背景"

#: tips:58 tips:59
msgid "(headers)"
msgstr "(標題)"

#: tips:62 tips:63
msgid "(no change)"
msgstr "(沒有改變)"

#: tips:66 tips:67
msgid "(additions)"
msgstr "(附加)"

#: tips:70 tips:71 tips:72 tips:73 tips:74
msgid "(deletions)"
msgstr "(刪除)"
